\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Xorn}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Elementar, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {73 (7W8+42)},
        speed       = {6 m, Graben 6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 10,
        con = 22,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +6},
        damage-resistances = {Hieb und Stich durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Terral},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Erdgleiten}
        Der Xorn kann sich durch nichtmagisches, unbearbeitetes Erd- und Steinmaterial graben. Dabei beeinträchtigt er das Material nicht, durch das er sich bewegt.

        \DndMonsterAction{Schatzgespür}
        Der Xorn kann Edelmetalle und Edelsteine im Abstand von bis zu 18 Metern von ihm wittern und lokalisieren.

        \DndMonsterAction{Steintarnung}
        Der Xorn ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in steinigem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Xorn führt drei Klauenangriffe und einen Bissangriff aus.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (3W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (3W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
